[突發] 冰水KOL劍心在下回應垃圾當手信事件

關於日本Sake Bar事件劍心的回應

我首先把整個事件由最初到現在的一切清楚寫出，發誓全部屬實及無刻意隱瞞，否則不得好死。

因為有機會去日本旅行，又從酒友口中得知有一間Sake Bar有很多我喜歡的「磯自慢」日本酒，因為該 Sake Bar 採用熟客介紹制度，所以我得到該位作為常客的酒友允許，以他介紹的名義去預約，也以他建議的 Facebook Message 方式進行，之後得到店主回應，確認預約。

我的預約是11月22日晚上9時30分兩位，為了避免遲到，我從六本木乘計程車到神樂坂的該店，和朋友準時到達，我們手上有關東煮，是吃完才進店。

當晚現場並無其他客人，只有我們和店主三人，開始後我和店主聊天一會兒，之後我看到冷藏庫有很多罕見的熟成磯自慢，所以就問店主是否可以拍照，他爽快地答應，並從冷藏庫拿出一些珍藏出來給我拍，包括店主主動提及是3公升裝的「酒友」。

之後我們開始點菜，我點了「磯自慢 純米大吟釀中取35% 24BY」(每杯4,500円)，為朋友點了「醴泉正宗 純米大吟釀 35% 27BY」(每杯 1,280円)，此外點了漬物及味噌豆腐漬(各500円)，連同不知價錢的前菜，結帳時總消費約為9,000円 (8,9XX)，約HK$620 / NT$2,650。

上菜和上酒之時，我有拍照，店主把樽身留下讓我連樽一起拍，拍完才拿回冷藏庫。因為和朋友有好一陣子沒見，所以我們之間的話題非常多，全程都用廣東話交談無間斷，我留意到店主在吧台的末段站著，不時喝茶及留意我們。

聊天之中我們並沒有再拍照，同時也沒有額外點其他東西，到了11時前，店主溫馨提示快關店我們要結帳，於是我們就付錢，我拿出10,000円的紙幣，拿回一張1,000円的紙幣，和沒有細緻確認的數個10円和100円硬幣。

離開前朋友上洗手間，我等待期間看到每年不同顏色的磯自慢酒盒，就拿起相機拍照，之後輪到我上洗手間，完事後就一起離開。從照片上時間確認，由進門到11時關店，我們在店內的總逗留時間約為90分鐘。

11月25日下午5時左右，我剛遊覽完駒込的舊古河庭園，就開始不斷收到朋友的訊息和記者的電話，知道事件的嚴重性，也了解到店主指控當中的確有我們不對的地方，於是我就立即找一位在日本工作，擅長商用日語的朋友商量，等他下班7時許約在新宿見面。

首先我認為因為預約時使用 Facebook 短訊方式，所以決定先以相同的方式，送上撰寫好的謝罪文，但因為無法傳出，所以請最初介紹我去那一家 Sake Bar 的酒友代傳，他之後確認有傳到店主那邊。

接著以我理解的日本謝罪文化，決定以日本人的方式登門謝罪，事先打電話到該店，店主接聽，不久他就因為很忙要接待客人而掛線。接著我決定直接登門，先在新宿買了賠禮，然後乘車到神樂坂，到達時約10時。

當日和我一起前往該店的朋友已回香港，由在日本工作的朋友陪伴協助一起到該店，到達時發現有約10個客人，考慮到此時進店會影響在現場的客人，我們決定在店旁不會讓店主和客人看到的地方等待。

直到接近午夜12時，朋友去看情況時店主問他做什麼事，於是我就走出來直接謝罪，雖然店內還有一個客人，但店主主動邀請我們進店。再一次謝罪後，店主詢問他寫的是否事實，我完全承認，之後他主動說會在 Facebook 上寫這晚我們謝罪的事，我們多番婉拒，但他堅持要陳述事實，我送上賠禮時他一再推卻，但最終在三番請求下他收下了。

在再次謝罪後，在店主說可以了之下我們就離開，此時已過了終電時間，我們乘計程車回去。我於午夜1時左右開始用電腦撰寫本文，直到貼文的3時。

就店主的指控，我有以下的回應：

把關東煮的包裝留下是我們的不對，責無旁貸，非常抱歉。

拍照太多方面，雖然得到店主的准許，但臨走時再拍而沒有再問是疏忽，謹此致歉。

只喝一杯方面，是我們事前沒有認真了解該店的文化，專注於聊天而疏忽於感受店主的酒肴，十分抱歉。

因為專注於向店主謝罪一事，未能花時間撰寫公開回應，因此而延誤了向公眾交待，謹此致歉。

今次的事件，讓我深深感受到自己對各方面的認識不足，同時未有細心留意每一項細節引致疏忽，吸收如此深刻的教訓後，會認真地反省，盡力在日後不再犯同樣的錯誤。

劍心

11/26 2:36
於東京涉谷

日本達人道歉都要搵人幫手

唔係借力wo

咁用日文道歉啦

唔記得左日本達人唔識日文添

到底佢咩事

道歉都要搵人幫

達人

救命 條友好柒

留個名

垃圾達人

咁多頭銜等我以為佢精通日本文化
日文勁過廣東話
原來唔識

唔識日文仲自稱日本達人

原來佢唔識日文